<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>软弱与妥协，这挣不脱的枷锁</title>
    <link href="/2024/05/10/%E8%BD%AF%E5%BC%B1%E4%B8%8E%E5%A6%A5%E5%8D%8F%EF%BC%8C%E8%BF%99%E6%8C%A3%E4%B8%8D%E8%84%B1%E7%9A%84%E6%9E%B7%E9%94%81/"/>
    <url>/2024/05/10/%E8%BD%AF%E5%BC%B1%E4%B8%8E%E5%A6%A5%E5%8D%8F%EF%BC%8C%E8%BF%99%E6%8C%A3%E4%B8%8D%E8%84%B1%E7%9A%84%E6%9E%B7%E9%94%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="软弱与妥协，这挣不脱的枷锁"><a href="#软弱与妥协，这挣不脱的枷锁" class="headerlink" title="软弱与妥协，这挣不脱的枷锁"></a>软弱与妥协，这挣不脱的枷锁</h2><p>有时候觉着，大多数人的人生都充满软弱与妥协。见到可能的机会不去把握，生怕自己干不成。见到希望的姑娘不去主动，生怕自己遭到白眼。有的人面对他人一步一步侵蚀自己的利益选择妥协，有的人请求别人帮个小忙都要思前想后。有的人，面对服务员会支支吾吾，有的人，丝毫不敢拒绝别人的请求。</p><p>为什么人会软弱，即使主动与勇敢带给他的收益非常巨大？为什么人会妥协，即使它拥有不妥协的权利与力量？</p><p>在过去，或者更准确地说，在远古时代，“胆小者算法”较之于“勇敢者算法”的收益是更高的，胆小者在面对未知时往往冷静而敏感，他们总是思前想后，不会为了一俩个猎物搏命。勇敢者倾向高风险高收益的买卖，他们更有可能在狩猎中倒霉。当然，胆小者并不是在所有事情上都表现出胆小的一面，如果一个行为对他们的奖励足够丰厚，这种激励会打败他们的谨慎，驱动着他们前进，一个典型的例子就是繁衍与性。</p><p>然而，在现在，“胆小者算法”似乎渐显颓势，具体表现为，“胆小者”更注重道德与规矩，更倾向于维持现状而非改变，更爱好向内而非向外。这一切表现的根源，在于他们认为这样更加安全。然而，被道德与规矩框死的人往往难以放开手脚，倾向于维持现状的人往往难以改变世界，爱好向内而非向外的人往往沉浸于自我与虚无。与之相对的，“勇敢者”在这个社会获得了更多正向激励，企业家是“勇敢者”，他们不注重道德与规矩而专注了利润，他们倾向于浮动的收益而非固定的工薪，同时，他们需要大量的精力向外探索。同样的，杰出的政客，优秀的科研人员，他们大都是“勇敢者”，因为这个世界总是充斥着“胆小者”，于是乎“勇敢者”出尽了风头。</p><p>尽管一些“勇敢者”对社会的推动作用是巨大的，但我们的社会却在培养“胆小者”而非“勇敢者”，特别是在中国社会。在小初高，老师会教导你要好好学习而非整些别的“歪门邪道”，学校会要求你遵守道德守规矩，没事不要麻烦别人，事事自己完成。在学习成绩优异的人群中，一部分人就是这样在学校里耗尽了自己的锐气，专注了学校与社会要求的道路，成为了一名努力的”胆小者“。而对于勇敢者呢？我们需要知道的是，社会需要稳定，如果大家都是勇敢者，那么统治阶级还玩不玩了？今天你来一句”王侯将相宁有种乎“，明天他来一句”风水轮转，今天主席我来做“，你说统治阶级会坐以待毙吗？所以，近乎所有的政权建立后的前几件事，必然包括重提礼治，这其实是一种变相的“愚民政策”，宗旨是教导大家成为“良民”，科举制度就是这样的，维持社会稳定，其余很多东西也是这样的。</p><p>总的来说，现代社会一方面在鼓励“胆小者”，但却在压榨“胆小者”，一方面奖励“勇敢者”，一方面提防“勇敢者”。</p><p>要想获得世俗的成功，又或者更情怀一点，要想获得人生的解放，我们必须一定程度上抛弃我们基因自带的“胆小者”算法。对于一部分天然具有优势的人来说（比如一些高富帅，天才等），他们的资源优势与自信天然地抵消了“胆小者”算法的大部分副作用。而对于我们这种普通人，则比如主动的抵制“胆小者”算法的副作用。</p><p>具体应该怎么做呢？首先，我们必须从理性上理解“胆小者”算法，这是我们进化自带的软件，是基因性的，大多数普通人都是“胆小者”，这并不是一个特例。其次，我们必须从行动上克服”胆小者“算法，迈出第一步总是困难的，但后面几步的阻力则会小很多，在面对一些决策&#x2F;事务的时候，如果我们已经判定行为本身并没有实际性的损害，那就逼自己去做。就好比你遇见了一个一见倾心的女孩，考虑一番，你上去搭话的损失最夸张无外乎丢了点面子，这点成本是你主观放大的，在客观上无疑是不足为虑的，为此，为了可能的故事，你有必要逼自己一把。最后，你需要养成”勇敢者“的心态，理解”胆小者“算法，践行”勇敢者“行动对这一点很有帮助，长此以往，你自然会养成”勇敢者“心态，明白成为”勇敢者“的收益，不仅敬佩”勇敢者“更想要成为”勇敢者“。</p><blockquote><p>现在是2024&#x2F;5&#x2F;10晚上11：53，我坐在超算320旁边的椅子上，为什么我突然想到这些东西，因为我今天没能主动跟她搭上话-_-</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>思考集</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>纯粹非理性批判</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>23，去他妈的</title>
    <link href="/2024/05/07/23,%E5%8E%BB%E4%BB%96%E5%A6%88%E7%9A%84/"/>
    <url>/2024/05/07/23,%E5%8E%BB%E4%BB%96%E5%A6%88%E7%9A%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="去他妈的生活"><a href="#去他妈的生活" class="headerlink" title="去他妈的生活"></a>去他妈的生活</h1><p>一周又一周，不知不觉就他妈混到大二了，一天又一天，不知不觉就他妈混到20岁了。</p><p>最近的岁月，过得跟他所写的文字一般，混沌而空洞。</p><h4 id="做了什么"><a href="#做了什么" class="headerlink" title="做了什么"></a>做了什么</h4><p>倘若让他闭眼细数大学干了啥，他好像啥也说不出来。<br>啥？啥也说不出来？哥们你不会是去卷绩点了吧？<br>他叹了叹口气，说卷不赢。<br>啥？那您不会是竞赛大佬吧？<br>他又叹了叹口气，说没搞过。<br>啊？莫非大佬是去创业另辟蹊径了？还是去环游世界品味人生了？<br>他有点无奈，皱了皱眉，顿了一会，摇了摇头。<br>气氛沉默了许久，他抬了抬疲惫的脸庞，勉强地挤出微笑，支支吾吾地吐出几个字“好像啥都没干”。</p><p>啥都没干！？</p><p>对，啥都没干！</p><p>大一上无比兴奋，疯狂探索，但现在想来又啥也没干，绩点拿了个3.7，就觉得要完犊子了。学期末又遇到最后一波疫情潮的袭击，稀里糊涂的在家摸了好几个月。</p><p>大一下，终于开始学专业课了，战战兢兢地把每一门课卷搞到4.3，不想搞雷达，人云亦云地转了个专业。然后呢？他说要开发一款“游戏人生模拟器“，没耐心，鸽了。他说要去日本旅游，有点烦有点累，鸽了。他说要打造一个百大UP，坚持不了，摆了。他说要广交天下豪杰，但他突然想起自己是所谓的”i“人，好了，这下有理由了。参加了一个拔尖计划的选拔，毕竟他这么智慧的人肯定得提前为国家科研作出贡献啊？结果面试的时候一导师问”离散和连续的区别是什么？“。他丝毫不慌，开始侃侃而谈，然后果不其然的落选了。</p><p>咯咯~，不知不觉又到了暑假，干些什么好呢。肯定得学些新东西啊！他赶紧捞起了C++和数据结构，耗费俩周的时间轻松过关。但不知怎得，他的暑假似乎之后那两周，那俩周之后的事情，他都不记得了。</p><p>终于到了大二上，到了中国人称道的关键时期（当然小学也是，中学也是，处处都是）。参加了ECNC的选拔，笔试40名面试第五名轻松拿下，但拿下之后却几乎没去参加过相关任务与活动，成了一个”荣誉er“。又去参加了MSC的社团，耗费了一天时间学习python，第一次接触到了同级的大佬。又去参加了话剧社，也过了，甚至出演了一个配角，但后面由于过于摆烂还是没能走到最后。他想着不如再去打打比赛吧？美赛数模国赛数模，没有队友没有知识没有时间，没去。程序设计赛，打铁。不知不觉到了期末考，耗费两周，开始突击，绩点4.1结束。</p><p>好了，系统提示你，你已进入”大二下“，大学时光只剩下一半，请好好把握。他说，肯定得好好把握。</p><p>大二下，参加了仰慕已久的超算队，但发现同届的只有我一个大二的，曾经仰慕的技术大佬因为事务繁忙没能进来。我望着那群比我小一届的同学，总感觉自己丢失了什么。做了个游戏宣传片，了却了一件心事，不知道游戏能什么时候出来。课业压力好多，比同级的同学多了3门课（转专业的后果），自主支配的时间少了起来。同级的大佬们要么进实验室，要么疯狂打比赛，要么疯狂卷绩点，要么准备润国外。只有我，好像迷失在十字路口了。</p><h4 id="思考过去"><a href="#思考过去" class="headerlink" title="思考过去"></a>思考过去</h4><p>其实仔细想想，这些过去算不上波澜壮阔，但好歹没有太倒霉，如果跳到第三者视角，我们会给予中肯的评价”一个普通人的大一大二“。又仔细想想，其实过去也并没有我所描写的那么烂，第一次和粉丝互动，第一次独自长途旅行，第一次搭建网站，第一次在金融市场分到一杯羹等等。</p><p>一个普通的开局，一个普通的经历，应该被他嗤之以鼻吗？很难想象，这是一位写下”不要执着于比较“的人，他明知道比较是不对的，是无益的，但他内心里总是渴望成为翘楚。他的父亲给予了他超过绝大多数人的财富，他害怕碌碌无为对不起这份期盼。他的父母在老去，他的妹妹尚幼，他担心碌碌无为难以应对可能的风险。当然，他也想过，想过朋友以他为荣，想过历史上也能留下他的痕迹。很多时候，痛苦源自想象与期盼。</p><h4 id="”无用“"><a href="#”无用“" class="headerlink" title="”无用“"></a>”无用“</h4><p>不知道为什么，总觉着身边充斥着无用论，也觉着自己要堕入虚无了。上那些鸟课真的有用吗？绩点卷那么鸟高真的有用吗？</p><p>他说，学校是这么安排的，他说，可以保研。</p><p>但问题是，保研之后呢？他说，可以找到工作。</p><p>但问题是，找到工作之后呢？</p><p>一个决策总能引发千千万万后续影响，一个问题总能引出千千万万个问题。如果一直发问，那么我们很快能得出结论——”无用“</p><p>在学校呆了这么久，发现原来那种有想法的人越来越少了，大多数人都越来越实际了，越来越世俗了。</p><p>社会总将把我们塑造成有利于社会发展的人，即使你我并不情愿。</p><p>不知什么时候，耳畔中一直回荡着声音，诉说着事事无用。</p><p>我憎恶那些为了目的不择手段的人，却又一步一步开始违背自我。</p><p>我看着巨量的人去撕破脸皮抢夺生存的空间，没想到自己也在其中，甚至叫的更为大声。</p><p>我推崇道德，赞扬礼让，之后却越发觉得这不过是欺骗人的手段。</p><p>……</p><p>总感觉，人处在理想自我与世俗现实乃至自我生理作用的妥协当中。我的意志逐渐被世俗侵蚀了，也越来越不情愿抵制冲动与欲望了。</p><h4 id="抛弃"><a href="#抛弃" class="headerlink" title="抛弃"></a>抛弃</h4><p>就像深度神经网络一样，我开始发现自己的想法具有不可解释性，我的脑海中有个想法——成为世俗的成功者。我曾给这个想法找过千奇百怪的理由，但是我发现我不过是在骗自己罢了，是在从答案推出所谓的原因。</p><p>我失去了对自我意志的掌控。每当我开始深入探讨想法的来源时，就好像有一堵看不见的墙，始终无法通透。</p><p>又不知怎得，此时我的脑海中又有一个想法——抛弃过去。同样，我将其标榜为不可解释的。</p><p>所以，我抛弃了过去，抛弃了这操蛋的生活，在获得世俗成功的道路上开始狂奔。</p><p>晚安。去他妈的生活。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自我</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>年度总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>如何成为金融悍匪</title>
    <link href="/2024/05/06/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%88%90%E4%B8%BA%E9%87%91%E8%9E%8D%E6%82%8D%E5%8C%AA/"/>
    <url>/2024/05/06/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%88%90%E4%B8%BA%E9%87%91%E8%9E%8D%E6%82%8D%E5%8C%AA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="第一次投资"><a href="#第一次投资" class="headerlink" title="第一次投资"></a>第一次投资</h3><p>不知道有没有小伙伴同我一样，曾经进军过金融市场，在高考完的暑假，那时候腰包着实鼓鼓的。我想着，钱放着不就越来越不值钱了吗？再加上父亲“会用钱才会赚钱”的教诲，我开启了我的投资生涯。一开始，我选择了最稳健的零钱通余额宝，3%的年利率！看上去还不错？但是俩个月投入1w才赚十几块，着实让我不屑，在零钱通憋了一个月后，我踏上了第一次有风险的旅程，毕竟有风险才有收益。</p><h3 id="公募基金"><a href="#公募基金" class="headerlink" title="公募基金"></a>公募基金</h3><p>大一上开学初，我试探性地在蚂蚁财富买了一股公募基金几千元，然后每天看着那净值的起起伏伏，竟觉着十分酸爽。后来大一上遇到了最后一次疫情大爆发，医疗类的净值仍在上升，趁着最后一波国难发了笔横财，记得净值最高的时候能赚20%，当我仍觉着可以等等，后面等到了春节，看着一直往下掉的钱钱，预测未来不会再涨了（事实也是如此，直到2024年医疗类都较为拉跨），索性卖了，赚了金融街第一桶金（451元）。</p><p>当初为什么要投靠基金呢？一是股票门槛高且操作繁琐。二是我相信专业的事情交给专业的人来干。基于上面两点考虑，早期我主要的投资都给了公募基金。后面转战到了东方财富，也见识过了天天基金等各种平台。投了所谓的“金牛”经理，但是感觉，emm，很抽象。而且那时候非常闲，想要多操作，体验一把操盘手的感觉（淦，你那个钱还能当操盘手？）。后面，我发现了一种新颖的工具 ETF。</p><h3 id="鏖战ETF"><a href="#鏖战ETF" class="headerlink" title="鏖战ETF"></a>鏖战ETF</h3><p>ETF，简单来讲是一大类股票的集合体。</p><h3 id="龙场悟道"><a href="#龙场悟道" class="headerlink" title="龙场悟道"></a>龙场悟道</h3>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂文</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>金融</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023/9/17周记</title>
    <link href="/2024/05/05/U/"/>
    <url>/2024/05/05/U/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="2023-9-17周记"><a href="#2023-9-17周记" class="headerlink" title="2023&#x2F;9&#x2F;17周记"></a>2023&#x2F;9&#x2F;17周记</h2><p>​倘若他的一切思考，都能够被记录就好了。但转念一想，倒也不必，只有他迫切着想记录下来的东西，才是他真正认可的东西，因为思想转换成他的文字总会经历一遍逻辑的考量。</p><p>​今天，他似乎想总结一下这一周，似乎想说这样几件事情。一个是外界与内心的关系。一个是寻求乐趣与寻求认可的事情。还有一些细碎的得到的启示与收获。</p><p>​    外界与内心，这个议题看上去是很大的，他故意起这么大的一个名头，其实想说的事情是“人与外界的交互，以及维持它自身内心境地的问题”。不妨把人所知道的世界划分为外界与内心世界。毫无疑问，一切内心世界本源上是派生于外界的，就好比物质决定意识一般令人易于接受。从我们出生开始，内心世界便开始运作，内心世界同外界一样，是时常变化的，其变化往往有外界的变化相联系，换言之，内心世界某种程度上是外界的反映。讲完了理论，他又提到，在当下，一些青年更偏向于维护内在世界的稳态，他们不希望内在世界受到过多的打扰，也不希望内在世界根据外在世界改变，其中的有有一部分人认为，他们的内在世界已经颇为完美，无需从外界汲取“污秽”。说完这些，他坦诚地说他曾经就是这样一种人，一种倾向于维持内心而非接触外界的人，具体表现就是他更享受独处而非同人相处。最近，他又觉着这种情况并不妥当。</p><p>​    封闭了内心，也就宛如闭塞了的池塘，逐渐没了活力，唯有吞吐众多溪流的湖泊，才能成为拥有蓬勃生机的水域。人不仅需要和外界接触，还要和不同的事物接触。一昧地维持内在的稳态，或许意味着停滞不前，因为此时的稳态不过是过去所有遭遇于思考的产物罢了。而一昧地从外界不及思索地汲取同样是愚蠢的，这种人通常缺乏强大的精神力，他们容易被外界击溃，更有甚者沦为外界的附庸。然而大部分人属于前者，即偏向于封闭自我，起码在他看来是这般。大多数都是觉着自己的东西是好一些的，起码比外界的大多数东西好些，因而不愿从外界汲取，一些做出过成就的人更容易陷入这般境地，不论是刚考入985大学的学生还是一些“技术专家”。所以，大多数人要做的，应当是把自己的姿态放的第一点，这种姿态的放低并不是表面上的放低，或者说你根本不需要在他人面前表现得谦卑，真正的放低是你愿意思考外界与你的交互，愿意思考他人的种种，然后再把你觉着正确的东西放进你自己的世界里，成为你自己的东西，这或许可以称为“内化”。人内心世界的成长或许永远无法离开外界，没有任何一个人可以全过程只呆在房子里想出任何哲理。</p><p>​    这里必须强调的是，维持内心的稳态同样也是重要的，只不过大多数人都知道如何维持，维持稳态有助于精神内力的构建，些许的破坏这种稳态并做出相应变更会让这种结构更加先进。</p><p>​    他说，为什么有些人拼命学习工作，即使他们口口声称他们不想这么做？现在，他或许找到了一个答案——认同感。学习可以收获技能，技能可以用在方方面面，为自己创造收入，带来社会地位，赢取他人的夸赞，工作同理。这些好处都可主要归纳为带来了认同感，这种认同感有自我认同也有第三方认同。而认同感给人带来的体验是无比巨大的，因而人们愿意为了它去努力学习工作。这里有些人会反驳道，他们学习工作是为了享乐，赚了更多的钱之后享乐，去住更大的house，玩更多的妹子，开更帅的车子。我们姑且称之为延迟满足派，即工作学习的目的是为了更好的享乐，另一派为认同派，即目的是为了收获认同感。</p><p>  那么，延迟满足派和认同派哪一派人数更多？两派之间有什么联系呢？很遗憾，他也不知道哪一派的人数更多。他也不知道有什么联系。他说，记录思想的文章着实没什么反馈，他已经没有动力支撑他写下去了，思考的快乐似乎只有随意思考的那么一会，一旦要将思考联系成逻辑严密的文章，大脑瞬间就开始消极怠工了。</p><p>​    够了，他叹了口气，突然觉得自己窝囊了起来，因为往常这种境况并不少见，他总是在这个关节点停下来，然后一遍又一遍地催眠自己，觉得自己不是没有巧妙地文笔构思或者思想，而是单纯写不下去了，一定是这样的，改天也可以写出极具思想魄力的文章，他如是暗示道。</p><p>​    有些过说理文章的朋友或许知道，这个家伙一定是做不成这事了，事实也的确如此，大脑总需要一些奖赏来驱使他干活。有些同学作业写着写着，就十分躁动，根本写不下去，也是这般道理，没点快乐，大脑说我不干了，你便觉着没干劲想逃离了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周记节选</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>周记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>并行计算入门导学</title>
    <link href="/2024/05/05/%E5%B9%B6%E8%A1%8C%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AF%BC%E5%AD%A6/"/>
    <url>/2024/05/05/%E5%B9%B6%E8%A1%8C%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%AF%BC%E5%AD%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为第一篇技术类文章（写着一篇纯属看到其他人都写的是技术类博客），本文章并不专注于讲授知识，而是大致地提供学习知识的路径和方法。时间紧迫，日后会缓慢更新。</p><h2 id="超算竞赛"><a href="#超算竞赛" class="headerlink" title="超算竞赛"></a>超算竞赛</h2><p>如果你是打算参加超算竞赛，那么你应该需要了解超算竞赛的流程，这里推荐《超算竞赛导引》，里面详细介绍了超算竞赛的流程，你可以很轻易的在浏览器中搜索到这个资源</p><p>主要组成部分：集群搭建、跑分、应用优化</p><h2 id="linux系统基础"><a href="#linux系统基础" class="headerlink" title="linux系统基础"></a>linux系统基础</h2><ul><li>基本命令行的使用</li><li>环境管理工具</li><li>各种奇奇怪怪的编译</li></ul><h2 id="并行编程"><a href="#并行编程" class="headerlink" title="并行编程"></a>并行编程</h2><p>如何利用有限的硬件资源跑得更快，这就是并行编程。并行的类型可分为数据并行以及任务并行，在层次上可分为线程级并行和进程级并行。</p><h3 id="线程级并行"><a href="#线程级并行" class="headerlink" title="线程级并行"></a>线程级并行</h3><p>通常我们的程序都是单进程单线程一个核，如果我们开启多线程，就可以单进程多线程多个核。这种方法主要用于一个节点中，使用共享内存模型。</p><p>主要工具：openmp（非常简单）</p><p>学习资料：</p><p>《并行计算导论第四章》</p><h3 id="进程级并行"><a href="#进程级并行" class="headerlink" title="进程级并行"></a>进程级并行</h3><p>这个方法主要用于不同节点中，使用分布式内存模型，需要注意通信问题。</p><p>主要工具: intel mpi &#x2F; openmpi（难度一般）</p><p>学习资料：</p><p><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/docs/mpi-library/developer-guide-linux/2021-12/running-an-mpi-program.html">Running an MPI Program (intel.com)</a></p><p><a href="https://www.open-mpi.org/">Open MPI: Open Source High Performance Computing (open-mpi.org)</a></p><h3 id="并行编程技巧"><a href="#并行编程技巧" class="headerlink" title="并行编程技巧"></a>并行编程技巧</h3><p>流水线并行。</p><p>数据依赖问题。</p><p>缓存命中问题。</p><p>向量运算。</p><p>编译器优化。</p><h2 id="并行硬件"><a href="#并行硬件" class="headerlink" title="并行硬件"></a>并行硬件</h2><p>了解并行硬件是跑分和优化题的基础。主要了解关于缓存的知识（访问一次主存的时间约好几千个时钟周期，辅存更甚）</p><h2 id="GPU编程"><a href="#GPU编程" class="headerlink" title="GPU编程"></a>GPU编程</h2><p>并行计算中主要使用CUDA c++而非python。</p><p>一般而言，GPU适合简单且密集的运算，CPU适合复杂的运算。GPU有多个SM（类比于CPU的一个核），每个SM有多个计算核心。</p><p>学习资料：</p><p><a href="https://docs.nvidia.com/cuda/cuda-c-programming-guide/index.html">CUDA C++ Programming Guide (nvidia.com)</a></p><p><a href="https://docs.nvidia.com/cuda/">CUDA Toolkit Documentation 12.4 (nvidia.com)</a></p><p><a href="https://face2ai.com/program-blog/#GPU%E7%BC%96%E7%A8%8B%EF%BC%88CUDA%EF%BC%89">人工智能编程 | 谭升的博客 (face2ai.com)</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>技术类</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>并行计算</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>踱步</title>
    <link href="/2024/05/05/%E8%B8%B1%E6%AD%A5/"/>
    <url>/2024/05/05/%E8%B8%B1%E6%AD%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="踱步"><a href="#踱步" class="headerlink" title="踱步"></a>踱步</h2><blockquote><p>古体类 2023&#x2F;10&#x2F;28作</p></blockquote><p>百丈回廊，踱不尽南柯一梦。<br>依稀灯火，望不见玉印娇娥。<br>少不知味，欲比冠军候。<br>今知事难，李广亦可当。<br>前日惶惶恐失志，今朝碌碌患无为。<br>月有圆缺人有命，事有悲欢由人心。<br>罢，罢，罢<br>半罐可乐唆下肚，管甚他来日方长！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>古体</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古体</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>这望不见头的道路</title>
    <link href="/2024/05/05/%E8%BF%99%E6%9C%9B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E5%A4%B4%E7%9A%84%E9%81%93%E8%B7%AF/"/>
    <url>/2024/05/05/%E8%BF%99%E6%9C%9B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E5%A4%B4%E7%9A%84%E9%81%93%E8%B7%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="这望不见头的道路"><a href="#这望不见头的道路" class="headerlink" title="这望不见头的道路"></a>这望不见头的道路</h2><blockquote><p>杂文类 2024&#x2F;5&#x2F;5 作</p></blockquote><p>不知不觉已经五月五号了，写下这篇文字的时候还留了一大堆DDL没有完成，虽然五一之前早就觉着这些DDL只需要一天就能全部搞定，但最后还是躺了好几天外加打了好几天游戏，今天，五月五号，勉强赶完“图论”的ddl，有闲工夫来写写东西。</p><p>不知怎的，总觉得这上半学期过得些许混沌，一个是身体上没能调理好自己，没能均衡饮食以及规律锻炼。二是学业上预期过高，又或者说实际发生的并不如我脑中幻想般美好。</p><p>在开学二月底，我开始着手超算队的选拔，这个选拔对于我这种初出茅庐的新手而言具有相当大的挑战性，在linux系统的熟悉阶段我遇到了极大的挫折，一天一小道题近乎是我最快的速度。当时我的期望是，第一、二部分都达到level 1的水平（我以为能进面试的水平）。后来选拔的截止日期延长了两周，当时我还发现，参加超算咨询群的人有200人，报名群有100人，github实际fork人数有50人，而实际做到一定阶段的只有20人（使用 ls -l查看对应用户目录的修改时间），因此，我觉得有些机会，于是那两周便加班干点，诸如图论、数值计算以及各种实验类课程都拿去做超算题。</p><p>努力的最终结果是，我成为了超算的预备成员，但也是这一届唯一的22级成员，跟我一同参加的许兄遗憾落选了，说实话，我是万般失落的，许兄水平毫无疑问高出我一个档次，做题目时我也将他视为未来队伍的中坚力量。或许队长是觉得我没什么其他时间更加悠闲吧？但是我总觉得空荡荡的，因为和许兄一同出击超算比赛曾在我的脑海中上演过许多次。</p><p>那么？然后呢？时间已经来到了期中，我好像什么都没干成。当然，我也知道，人向来喜欢同他人比较，因而变得痛苦，同大多数人相比，我的能力与见识都在这一段时间得到了更好的发展，但是，同那些天子骄子比，我显然不够格。我最大的痛苦在于，渴望在短暂的时间内比肩一些有天赋且有积累的个体。由于这种渴望，比较就成了自己和自己比。</p><p>不知怎的，最近的心境总是平静中带着些哀伤，连写下的文字都好像是怨言，读不出青春的味道，满是抱怨。世界是充满变化的，但我能接触到的世界似乎不再有什么波涛，我仿佛要困在这所学校里，一天又一天的耗尽生命。有的人问，这不每一天都在变化吗，这不每一天都在学新东西吗？是的，的确如此，但这些变化，似乎总未能触动我的心弦。就好像一个人走在从深圳到北京的路上，每隔1km就有一个标牌，写着“北京”就在前方，这路又宽又直，行人偶尔熙攘偶尔零星，你便沿着这条道走着，偶尔碰见几个能说话的人，可以点头，可以挥手，然后继续走着，又偶尔碰见几条没有路牌的岔路，你总是想去看看，但有股神秘的力量推着你继续沿着那条又宽又直的路走着，没有人知道你什么时候能到北京，更没有谁知道你为什么要去北京。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>杂文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你想怎样度过大学（一）</title>
    <link href="/2024/04/29/%E4%BD%A0%E6%83%B3%E6%80%8E%E6%A0%B7%E5%BA%A6%E8%BF%87%E5%A4%A7%E5%AD%A6/"/>
    <url>/2024/04/29/%E4%BD%A0%E6%83%B3%E6%80%8E%E6%A0%B7%E5%BA%A6%E8%BF%87%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你想怎样度过大学，这个问题从我高考结束后就开始在我脑子中环绕。不知不觉大学生活已经过了一半了，现在想想，只觉得一切都过的好快，就好像前几个月才入的学。在这短暂的一年半的生活中，我从来没有停止过对大学生活的思考，也从没有停止过对大学生活的规划，然而，我很快发现，现实总比人们想象的更加残酷，各种变量各种因素的复杂程度已经远远超出我所能估计的。不知怎得，我已认为答案没有那么重要了。</p><p>大学的重心应当是什么，是那书本上的知识吗，是那张成绩单吗，是那保研名额吗，还是那风花雪月、帅哥美女？又或者是那走遍大好河山的愿望，是那济民济世的抱负，是那名利双收的境遇吗？</p><p>每个人似乎都有自己的追求，而大学给我上的第一课，便是人不可能什么都得到。无论什么时候，我都天真地认为所有美好的事物都能收入囊中，所有愿望奋斗都能实现，然而现实是，你不一定愿意奋斗，即使之前你的愿意，当下你的也会迫于各种因素而放弃，又或者即使你努力了，你也不一定能把事情做成。谋事在人，成事在天。虽然知道前往目标的道路上充满坎坷，我仍愿满怀希冀，当个天真的傻瓜，因为即使一切都失败了，我也收获了这条路走不通的道理。换言之，即使一切都离去了，我也成功探索了这个世界，探索了自我。</p><p>于是乎，对当下的我而言，大学的一切意义约是探索这个世界探索自我。一个向外，一个向内，即使什么都没能留下，也不枉走着一遭。我的人生有俩个信条，一是尽可能多的体验不同的事情，二是锻炼自己的心性。大一的我将目标定为拿下高绩点并在学术上奋起直追，因为我觉得，这个目标有助于我实现第一个人生信条，因为找到了一份不错的工作，我才能有更多的时间去探索。然而，很不幸的是，我陷入了绝大多数同龄人都会陷入的思维陷阱。</p><p>拿到好成绩不一定能找到好工作，找到好工作也不一定能增加你空余的可探索的时间。</p><p>如果你的目标真的是拿到一份高薪工作，那么你根本不应该浪费时间在所谓的绩点上，你只需要花费30%的精力拿到80分的成绩，而不是花费80%的精力去争夺那90分的成绩。</p><p>同样的，如果你的目标是财务自由后的悠闲，那么你似乎颠倒了顺序，你需要明白的真相是：时间是人在世界上拥有的最宝贵的财富； 实现财务自由的道路困难重重； 即使你真的自由了，你也不一定有年轻时渴望探索的心性。对啊，太多人老了赚够了钱，却不知道如何享受了，年轻的时候，四五块钱的饮料让人欲罢不能，老了，四五千的美食也就那样。不得不说，我们当中很大一部分人都很擅长欺骗自己，尤其擅长同社会一同欺骗自己。</p><p>这个世界究竟是怎样的，你到底有了解过吗？你为什么会产生种种想法，你有思考过吗？拿不到A+，没能保研，家里穷，倒了霉运，被喜欢的人拒绝，被导师拒绝，面试被拒绝等等，这些真的重要吗？人总是善于放大悲伤，一切不快与沮丧跳脱到更大尺度来看不过须臾。遗憾的是，人们从事疲于思考，乐于接收，跟随潮流而非内在。</p><p>其实内在与自我这俩个词挺玄乎的，因为人生活在社会当中，就必然会被社会环境影响，这样的内在与自我，倒不如说是自我经历经过社会影响作用后的结晶罢了。但是也不必悲伤，人可贵的地方在于能够思考，不论你此时的内在与自我是何等境遇，你的思绪是自由的，如果你愿意，你可以改变一切。</p><p>今天看了吴学长的博客，见证了过多彷徨与迷茫，总是有很多话想说，但又有很多话不太想说。这大学究竟该怎么度过，这代码敲着敲着、文章写着写着，也就过去了吧。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>杂文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于主动(批判一)</title>
    <link href="/2024/04/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%BB%E5%8A%A8/"/>
    <url>/2024/04/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%BB%E5%8A%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>选自《不纯粹非理性批判》（一）大浩浩编</p></blockquote><h3 id="论主动-2024-4-11再编"><a href="#论主动-2024-4-11再编" class="headerlink" title="论主动 2024&#x2F;4&#x2F;11再编"></a>论主动 2024&#x2F;4&#x2F;11再编</h3><blockquote><p>（部分节选自2023&#x2F;4&#x2F;21周记）</p><p>主动者总是占有更多机会的，他们更有可能获得高的职称，更有可能得到他人的赏识，更有可能认识到志同道合的朋友，更有可能遇到惺惺相惜的伴侣。</p><p>遗憾的是，似乎一部分人总是自卑或充满傲气的，他们或因为懒惰不主动，或因为恐惧不主动，或因为不屑而不主动。</p><p>懒惰是因为他们并不觉着能从“主动”中收获到什么，他们没能了解“主动”带来的收益与快乐，就好比一些农村的孩子不知道生活中还可以环游世界，还可以蹦迪滑冰，这应当是一种信息差。对“主动”的认知缺乏以及动力的缺乏将导致他们的懒惰，他们会变得被动，变得消极，只根据近环境提供的信息生活，高中时他们知道学习，但到了大学他们似乎不知道做什么了，于是周围的人玩游戏便跟着玩，周围的人都在学便跟着学。这样的生活某种程度上是惬意的，因为他们不需要消耗认知资源去思考与周遭环境不同的事务或行为，他们只要顺应便可以了，但这样做并非令人满意的，至少会让大部分人在之后后悔。从某种程度而言，“主动”就是避免懒惰，主动开辟信息源，主动扩展活动边界。</p><p>恐惧是因为他们自卑，缺乏对许多事物乃至周遭事物的掌控感，他们无法预料他人的反应并害怕他人可能的种种消极行为。他们惧怕有别于他们当前认知的事务，他们想要获得某个权位但又害怕自己做不好而遭受指责，他们想要追求某个美好的东西却总是患得患失迟迟不前。对“主动”的恐惧似乎是人人都有的，尤其是一些超出自身常情的“主动”，诸如竞选某个自己从未就任过的岗位，又如追求一位欣赏的异性。要想避免因为恐惧而导致的消极性的“被动”，一大法则便是提高自己的认知，深邃自己的思想。换言之，人本应惧怕，但又可不惧怕万物。从某一角度而言，惧怕是自己产生的，我们应当为自身的惧怕负责，更需要学会在必要时让情绪服从理性。一切感知都离不开人的存在本身，这既是唯物主义的出发点也是唯心主义的强调点。对事情的最终定义权在于我们自身，不论外界如何的混沌与诡谲，最终剩下的不过是本我，他人的评判，过往的思索，都随着死亡烟消云散。</p><p>不屑则是大多数有了一定自我思想能力者不“主动”之缘由。许多“精于”自我思考的人会趋于“孤傲”，他们的思想是孤独的，他们认为自己是孤独的，至少某种程度上是“孤独”的。他们倾向于做自己认可的事情，心中“理想主义”的念头时不时涌入心头。那些没能达到他们所谓“标准”的人和事，他们就难以敞开心扉去执行或结识。他们可能会去做某件事，可能会去认识某个人，当他们的内心总是坎坷，难以真正的释放自己的全部精力。</p></blockquote><p>不管怎么说，一旦人失去了“主动”，他便失去了拥抱世界的主动权。其实人的几乎一切活动都是主动的，进食是主动的，睡眠是主动的，乃至必要时呼吸也应当是主动的。为什么有些人在一些方面很主动，但在一些方面不主动，因为他们隐式地计算了主动的成本，人们饿了吃饭，他们的大脑毫无疑问地认为这是效益很高的事情，便乐于主动。学生去写作业，他们的大脑认为这又无聊又毫无收益（尤其是对那些不能从学业方面获得成就感的人），便倾向于被动与规避。</p><p>遗憾的是，这种隐式的自动的计算往往规则原始且短视，这导致很多人在需要主动的方面不愿主动。为此，我们需要显示地辨别收益，即使这种显示的计算会比隐式的计算更消耗能量，但相较于我们未来的收益这不值一提。举个例子，你遇到了一个有趣的人，你的大脑隐式地计算出去主动认识这个人的“渴望”，这种计算大都基于原始本能，比如说这个人很帅，你想接近他。同时这种计算倾向于直接的结果，因为你的大脑总是喜欢以低功耗运行。这种计算也倾向于较负面的结果，因为人总是风险厌恶的，总是畏惧损失大于渴望收益的，这意味你可能放大他拒绝认识你的可能性。总之，基于以上几点，你的大脑可能判断你不太想主动认识这个人，但实际上，如果你主动认识这个人，哪怕是简单的要个微信打个招呼，你可能收获一个超级大学霸，可能收获一段真挚的情感，可能收获一个志同道合的伙伴，哪怕对方确实不太行，你也大可以全身而退（如果你不放在心上的话），不管从哪个角度来将，你的收益永远是正的。但是上面这段判断过程是需要耗费精力的，或者说你需要显式地去计算去思考的，这种计算和思考往往更加长远，也更符合现实以及自身的利益。</p><p>我们要想保持主动，第一是要对一些事物进行“显式”的思考，这种“显式“的思考是需要消耗意志力的，但是你可以初步预判是否要进行这种思考。第二就是要秉持着谦逊而随性的态度，前者要求自我尊重世界与生活本身，后者要求我们不要过分看重这个世界的人和物，换言之，不要过分看重这一切，不要有太大包袱，因为人生一世，没有人是你忠实的观众，唯一的观众总是自己，人与人的悲欢也并不相通，懂自己的永远都是自己。</p><h3 id="如何主动展示"><a href="#如何主动展示" class="headerlink" title="如何主动展示"></a>如何主动展示</h3><blockquote><p>2023&#x2F;10&#x2F;17周记</p><p>毫无疑问，人类社会总是青睐主动展示的人，在马原课上，老师会给主动回答问题的同学加平时分，尽管他的回答可能在你眼中十分荒唐；在社会上，机会也青睐于乐于展现的求职者；乃至于在求偶这一方面，主动展示仍然是一大加分项。</p><p>​    这里我们必须得定义何为主动展示以方便我接下来的论证。主动展示应当分为直接的和间接的，直接的主动展示，即当着受众的面以自己为媒介展示自己的某项属性，可以是在舞台上给粉丝们唱歌，也可以是打扮的可可爱爱向意中人表白。而间接展示，则是以他物为媒介展示自我，这种媒介通常为社会评价或者官方认证等。二者的共同点是“展示”这个动作均为“主动”的，即不论我是直接还是简介，我主观上都希望展现出自己的某项属性并为之付出努力。</p><p>​    主动展示。不得不说，著此文的目的是表达我心中对那些“自大狂”与“愚者”的展示之不屑。那些“自大狂”或者“愚者”们总是为了某项眼前的利益而急于展现自我，他们往往选择直接的自我展现，通常表演也十分拙劣。在没有人愿意展示的情景之下，由于稀缺，他们往往被贴上“勇敢”的标签而收获好评，但在许多人都乐意展示的情景之下，这种拙劣的表演会给人留下愚钝或者不甚靠谱的印象。</p><p>然而令人可怜的是，在学校，大多数人都不愿意展示自我，或者说不愿意得到关注，正是这样一种氛围，滋生了让愚者与自大者登台表演的机会。所以，你会在许多学校发现这些场景，在发言就可以收获利益的课上，一些学生的发言简直毫无逻辑，但他们仍然理应受到奖励，这种奖励是赐予“勇敢者”的奖励。如果此时有人愤愤不平，并对这些人的发言感到搞笑，那么他应该积极主动地发言，进而拉高展示场景的整体层次，这般，“自大者”与“愚者”倘若还想登台表演，那迎接他们的便只剩下嘲笑。令人可怜的是，大多数愤愤不平者仅仅停留在愤愤不平，成为了沉默的大多数，既瞧不起舞台上的那些没水平的家伙，又不敢自己登台表演，这些人是最“弱小”的一批人，比那些无知的“勇敢者”们更加弱小。</p><p>​    间接展示。间接的主动展示是富要技巧性的展示形式，你需要达成展示自我的目的，却又不能直接冲到你对象的脸上说自己干了多少多少厉害的事情，而只能通过社会评价等工具让对象间接的了解到你有多么优秀。间接展示往往更令人信服，同时也更能体现出展示者的水平，这就好比一个人在你面前吹嘘自己每天赚几万和别人都称赞他月入千万是不一样的效果。然而，由于缺乏直接性，间接展示的高效性往往是人们的重点观测方面。</p><p>如何高效地通过间接展示的方式目中目标？第一，间接展示的资源通常是长期连续的，这意味着你可以刻意养成你的资源，这种资源可以包括朋友对你的积极评价，社会对你的认可等等，当你遇到一个新的对象，你只需要调用你之前养成的资源，便可以达到间接展示的目的。第二，简介展示可以被引导，这意味着，如果你想让你的对象直到你的学习成绩是有多么拔尖，那么你应当在你的主页展示你所获得的学术成果而非你的爱好，在同你们的共同好友聊天时谈谈你发了多少篇论文而非你去了哪里玩。当然，无论是刻意地养成还是引导，都需要注意“度”的把握，既不能让别人觉得你造作，也不能让别人觉得你无关紧要平平无奇。</p><p>​    高水平展示。高水平展示者，首先必须要具有直接展示的勇气，其次要具有运用间接展示的智慧，最后要具有真正的高素养内核。没有勇气，再好的才华与内核也会被淹没。没有智慧又没有高水平内核，那便是“愚者”或者“自大者”。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>纯粹非理性批判</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>意志力游戏(批判一)</title>
    <link href="/2024/04/29/%E6%84%8F%E5%BF%97%E5%8A%9B%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    <url>/2024/04/29/%E6%84%8F%E5%BF%97%E5%8A%9B%E6%B8%B8%E6%88%8F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="意志力游戏4-22"><a href="#意志力游戏4-22" class="headerlink" title="意志力游戏4.22"></a>意志力游戏4.22</h3><blockquote><p>选自《不纯粹非理性批判》（一）大浩浩编</p></blockquote><h4 id="意志力并不能主宰我们的行动"><a href="#意志力并不能主宰我们的行动" class="headerlink" title="意志力并不能主宰我们的行动"></a>意志力并不能主宰我们的行动</h4><p>明天就是DDL，你在通宵赶工与身体睡眠的迫切呼喊中选择了睡眠。本来打算学习，但是周围的人都在玩游戏，那你觉着好累，不如也去玩游戏。</p><p>不知道大家有没有遇到过类似的情况，主观上你想去完成某个事情，但是由于种种原因，你并没有依照 初始的意愿往这个方向投入更多的精力。换言之，你的意志力并不能主宰你的行动。上文所说的来个例子就可以透露出种种原因的一俩个——生理因素与环境因素。</p><p>人是诞生于物质的，意识是诞生于物质的，但我们的身体基于本能发出呐喊时，意志力的作用往往微乎其微（想起了一个梗，戒哥每天都是day0）。意志力来源于大脑，而大脑仍有许多无法由意志控制的思考，这些思考大部分是由本能激发的，并且有些时候，这些下意识的思考会传达控制信号给身体的各个部位。<br>同样，物质会同环境相互作用，因而，人的意志也总会受到环境的影响。这一点几乎是无需论证的。</p><p>为什么意志力不能主宰我们的行动，因素有很多，以上只列举了两个，但实际上我们的意志在控制我们行动的过程中需要天时地利。</p><h4 id="意志力需要补充"><a href="#意志力需要补充" class="headerlink" title="意志力需要补充"></a>意志力需要补充</h4><p>人是意志力的机器，意志力需要燃料支撑，单纯地消耗意志力，意志力便会崩溃，然后理性就会完全的屈服于兽性。</p><p>相信许多人都有这样的经历，早上起来十分后悔昨晚的决定。又或者，到了晚上，你想要放松休闲的心情更加迫切。这些早晚的差异主要是由意志力的衰减导致的。意志力并非永恒不变的，我们不能讨论一个人的意志力是强是弱，就好比有一个规定，一天内忍住不吃这个甜食，你就可以获得100RMB，一个酒足饭饱的人可以忍住不去吃甜食，而一个饥肠辘辘的人却难以忍耐。</p><p>通过提高意志力的手段，我们可以获得比普通人更强大的动力，进而做出更加高瞻远瞩的选择。为了使得意志力维持在自我指标下较高的一个水平，我们有必要搞清楚哪些事情会影响意志力。</p><p>意志力是消耗品，它消耗的形式往往是多样的，但是，这些形式可以大致统一为“决策”，即“决策”会消耗意志力，这里的决策是一个泛化的概念，所有需要主动去思考主动去执行的事务都可以称为“决策”，换言之，背单词是决策，玩原神是决策，思考要不要买这包辣条是决策，跟美女同事说一句暧昧的话也是决策。我们可以很清楚的发现，虽然同为“决策”，但是他们消耗意志力的程度是不同的，而且对于不同的人，甚至于不同的情况下，这些决策消耗的意志力都是不同的。<br>例如，在高中，大家都在背单词，你也背单词；出了社会，周围都没人再搞英语了，你还是得背。这个时候，前者意志力的损耗往往小于后者。同样的，社交恐怖分子说些奉承美女同事的话手到擒来，但要真正的”社恐“来干这件事，它的意志力消耗往往是大于前者的。</p><p>意志力补充的来源也是多样的，大体上，我们可以将这种补充分为生理性的和精神性的。生理性的补充，无外乎睡觉吃饭等等有益于个体的生理活动，这些活动在不同的程度上都会补充意志力（尤其是睡觉）。精神性的补充则要复杂得多，任何情绪都有可能成为精神性的补充，例如嫉妒，你嫉妒那个开豪车的人，你在努力赚钱这件事上的意志力会得到补充，又如高兴，你可能在高兴的时候做什么事情都很顺手。总之，精神性的补充往往是个体化的，即每个人的差异很大，不同情绪对他们的影响也很大，这个需要自我慢慢摸索。</p><p>综上，提高意志力的手段，无外乎开源节流。在平常的生活中，我们需要明白自己的精力是有限的，不要过多浪费自己的精力在一些鲜有价值的事情上面。同时，要保持好睡眠，该吃吃该喝喝，心情不好了买瓶饮料犒劳一下自己，同时保持对自己有益的情绪。如此，你的意志力就会维持在一个较高的水平。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>纯粹非理性批判</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>论比较中迷失(批判一)</title>
    <link href="/2024/04/29/%E8%AE%BA%E6%AF%94%E8%BE%83%E4%B8%AD%E8%BF%B7%E5%A4%B1/"/>
    <url>/2024/04/29/%E8%AE%BA%E6%AF%94%E8%BE%83%E4%B8%AD%E8%BF%B7%E5%A4%B1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="论比较中迷失"><a href="#论比较中迷失" class="headerlink" title="论比较中迷失"></a>论比较中迷失</h3><blockquote><p>选自《不纯粹非理性批判》（一）大浩浩编</p></blockquote><p>人似乎天生喜欢比较，特别是和人比较，小时候喜欢比较玩具，读书时比较成绩，长大后比较地位权力财富等等，甚至伴侣也可以作为自己赢得比较胜利的亮点。在比较中，获胜者身心愉悦，而败者往往垂头丧气，怨天尤人。然而，比较竞赛中败者似乎总是多于胜者，因为大多数人是跟比自己优秀的人比较而非比自己差者，除此之外，一次失败似乎比多次胜利更加令人印象深刻，基于以上原因，”比较“这个东西常常会降低人们的生活幸福水平。</p><p>为什么人们喜欢比较？</p><p>从逻辑的角度，”比较“这种做法让我们对事物的判断有了一个基准，就好比每个人对”有钱“的定义是不一样的，一个出生贫苦的人，在他所能经常接触到的可比较的环境中，他会认为在城市里有一套房子就是有钱，而对于那些企业家，则认为拥有数个上市公司且豪宅遍地才算有钱。总之，”比较“让我们的大脑易于思考，大脑更倾向于这种有基准的判断而非空虚的数字。</p><p>从进化心理学的角度，”比较“有着催人上进的功效，故而基因里保留着”比较“的本能，换言之，习惯”比较“的人在远古时期有更大概率生存下来并繁衍后代。大部分时候，我们在同性之间比较，小部分时候，我们会在异性之间进行比较。以本科阶段为例，这个阶段的男生们多多少少会热衷于比较，因为这是他们生理最健壮的时期。他们会比较谁长得更帅，谁家更有钱，谁长得更高，谁又做了什么大项目，谁又找了个多漂亮的女朋友。他们比较这些，因为外表、财富、事业等等这些方面可以增强他们的性吸引力，换言之，当一个男性在这些方面胜出时，他毫无疑问会获得更多异性的青睐，他也有更多的机会传播自己的基因。而”比较“则驱使着那些在这些方面落后的男性不断朝向这胜利的方向努力，以传播自己的基因。最后，习惯”比较“并努力的基因传播越来越广，大家就越来越习惯性地进行比较了。</p><p>但为什么有些人”躺平“了呢？他们是不再比较了吗？</p><p>不是，因为比较并不公平</p><p>比较真的公平吗？</p><p>我们必须先承认一点，人们总是倾向于比较自己薄弱且在意的项目。就好比个子矮的男生会更倾向于比较身高，即使他们不表现出来，长得一般的女生更倾向于比较颜值，当然她们只会在心中嘀咕。人们总是喜欢补全自己的”弱点“，好让自己看上去完美无瑕，因而人们总喜欢拿自己的弱点和别人的长处比较，这对于比较的双方来说都是不公平的。</p><p>“比较”有时候会让人感到无力，因为在一些方面你永远无法胜出或者胜出的难度过大。诸如身高、颜值这类东西，很多都是天生的，当你无法通过努力弥补与“比较”竞赛优胜者的差距时，无力感会油然而生，而这种天生的东西，则是努力无法跨越的。哪怕是一些后天的东西，比如财富、天赋、学识，这些东西也几近于天生，因为环境的不同，每个人的成长轨迹固然不同，你不能奢望一个平民窟的孩子能够拥有和珠三角地区中产家庭一样的视野和学历，即使真的存在那么少许个足以上新闻的案例。一个从小经受良好教育的孩子，即使在他年满十八岁将他丢到同贫民窟孩子同一个起跑线上，你也会发现这个孩子的发展速度会远超后者。总之，我们比较的很多东西，都是有很多因素铺垫的，很多都是无法靠努力去弥补差距的，而我们越是比较这方面的东西，便越会因为无力感觉得难受。</p><p>人生而不公，而比较放大这种不公，倘若这不公能被忽视，那倒可能是件喜事，遗憾的是，大部分人不愿意忽视这不公，相反，他们为不公悲鸣却又无能为力，最后只能徒增烦恼。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>纯粹非理性批判</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>诗集《一》</title>
    <link href="/2024/04/29/%E6%9D%A5%E7%82%B9%E5%B0%8F%E8%AF%97/"/>
    <url>/2024/04/29/%E6%9D%A5%E7%82%B9%E5%B0%8F%E8%AF%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="诗集"><a href="#诗集" class="headerlink" title="诗集&lt;一&gt;"></a>诗集&lt;一&gt;</h1><p>[TOC]</p><h4 id="呐！要放晴喽2022-11"><a href="#呐！要放晴喽2022-11" class="headerlink" title="呐！要放晴喽2022.11"></a>呐！要放晴喽2022.11</h4><p>岭南雨初霁，天际始耀红<br>千里沉云化薄雾，戏留月儿弄枝头<br>闭户已半旬，不日当外游<br>且看万物具向荣，共乘快意踏晚秋</p><blockquote><p>记得当时下了好久的雨，起码连续两周</p></blockquote><h4 id="游清溪山2020-10"><a href="#游清溪山2020-10" class="headerlink" title="游清溪山2020.10"></a>游清溪山2020.10</h4><p>中秋佳节，素闻清溪有山，欣然规往。<br>主道熙攘，另辟木石小径，溪泉相伴。<br>墨翠相叠，时有芳鸟长鸣，回岩映眼。<br>恬然欣然，信步登阶放吟，痴望芸坛。<br>奈何天时，已然日薄青山，景翳渐沉。<br>恐归无期，夺新道以去兮，人迹罕然。<br>道通峻高，不见峰回路转，以为误道。<br>奈何天时，故复向路而反，怅然若失。<br>林径幽幽，有一家之亲游，老小携谐。<br>归去来兮，独恨未继其道，登褒禅山。</p><blockquote><p>一家人一起去的，还是历历在目呢</p></blockquote><h4 id="偷偷伤心-赴考道中怀人伤己-2021-1"><a href="#偷偷伤心-赴考道中怀人伤己-2021-1" class="headerlink" title="偷偷伤心(赴考道中怀人伤己)2021.1"></a>偷偷伤心(赴考道中怀人伤己)2021.1</h4><p>西风卷云迫三更，鹧鸪啼寒惹愁绵。春到浓时长纵情，夏逝秋来始觉凉。枝头嬉笑双飞燕，草间唱罢抱对蛙。顾望霜径萧瑟处，孑然只身又一人。<br>天涯芳草无人问，道旁苦枣众尽知。杜翁醉酒骚人泪，与君痛饮共失意。青山为侣鹭作伴，孤芳僻远犹自怜。浮云难蔽中天日，但去皇城求功名。<br>寒露袭衣轻拂去，枯木阻道重辟开。四季难与三季语，何妨只身且独行？淫逸贪嗔固人性，尚贤崇节亦我心。不日御史报金帖，闲游清华致芳名。</p><blockquote><p>淦，现在看看感觉当时有点无病呻吟</p></blockquote><h4 id="一个人回家2020-12"><a href="#一个人回家2020-12" class="headerlink" title="一个人回家2020.12"></a>一个人回家2020.12</h4><p>熙熙然踱步霓虹街，寒灯尚未眠。<br>栗栗兮北风今又起，夏荷再难见。<br>已是深巷处，人迹灭，唯有瘦影怜。<br>蚊蝇应是怕冻，双双入堂来，拂罢不觉嫌。<br>凄凄人不眠，燕燕尽归温暖殿。</p><h4 id="回不了家2022-10"><a href="#回不了家2022-10" class="headerlink" title="回不了家2022.10"></a>回不了家2022.10</h4><p>季秋逢残月，游子遇孤隹。<br>灯薄字卷长，万般家书催。<br>瘟神闹珠水，非我不思归。<br>且假麻籽去，当饰牡丹回。</p><h4 id="谈谈才干2019-6"><a href="#谈谈才干2019-6" class="headerlink" title="谈谈才干2019.6"></a>谈谈才干2019.6</h4><p>良驹不驰，亦若常马；神龙不腾，亦若蛟蛇。固自恃才冠群雄者，不尊之以辞行，予之以要职，授之以功爵，其于众何异也？或以不举而愤俗嫉世，终日郁怅，纵情山水，隐匿草间，其又予世何？智者虽不举，愤而启，又十年，通天地之理，著雄辩之书，众因而举之，功绩渐闻，遂青史留名耳。</p><p>人之所思常囿于所见。渔樵之民，乐言耕织；贾贩之流，愿闻货理。民间无治世之能者乎？非也，耕农精农，虽贫瘠之土，亦能糊口，岁末有余，得以资公家；巨贾善商，与人易常晓之以情理，施之以手段，以一银至十银，此不为能者乎？使贾幼能学，及长授以财政司，其安不如今也？固才者常有，而不得尽其才者亦常有。不以贵而贱鄙者，不以贱而贵贵者。人之贵贱，本无天成，多为时运使然。人之所思，判事与否，皆如此也。道不同，不相为谋，又何苦求之！</p><p>噫，今私感众书生恃才傲物，上不得举而郁，下不齿渔樵之流，遂为此文。青者气盛，好陈古讽今，针砭时弊，或不举，则寻古之不遇者自慰，恹恹曰：“世不与我，我又何求！奈何世人愚迟，上者腐闷，余之不得，尽数此也！”闻此，私不以为然也。以外而扰内，其不明也。再者，君之不得，其皆数外也？若君以博学著箴言，以贤才取状元，以财货资万民，天下谁人不得君？学识及财货者何以求？答曰：愤而启也。</p><h4 id="期末到了2023-6"><a href="#期末到了2023-6" class="headerlink" title="期末到了2023.6"></a>期末到了2023.6</h4><p>烈阳烤，雷声啸，阴晴恍惚期末到，大物高数嗷嗷叫。<br>抛电路，弃洋语，人到青年不得已，只想躺平赚赚米。</p><p>且奈何？猛顾首。<br>向有康庄道，蓝天万顷稻香飘。<br>今趋林中宝，金沙半露岩壁高。<br>自古贵途多险途，亦知有得必有失。<br>牢骚诉罢整行装，似那金沙，万般颠转粹玉华。</p><blockquote><p>大学生期末特有的心态</p></blockquote><h4 id="老家养老心不老2023-1"><a href="#老家养老心不老2023-1" class="headerlink" title="老家养老心不老2023.1"></a>老家养老心不老2023.1</h4><p>红棉袄，黑絮靴。<br>躲进小楼变阿宅<br>衣食自有公婆供<br>管他冬夏与春秋</p><blockquote><p>管他冬夏与春秋！开始摆烂</p></blockquote><h4 id="暑假快完了，然后自我反思2021-8"><a href="#暑假快完了，然后自我反思2021-8" class="headerlink" title="暑假快完了，然后自我反思2021.8"></a>暑假快完了，然后自我反思2021.8</h4><p>旭阳旦旦起，寒志夜夜沉。<br>破宅百余尺，淫乐歌舞笙。<br>户前杂草贱，窗外污泥横。<br>久囿鲍鱼肆，鲜闻兰芝香。<br>戚戚少年郎，逝水不自察。<br>纵有千古才，不发何人知？<br>淫逸固人性，尚贤亦我心。<br>或日酒终醒，霜雪已上鬓。</p><blockquote><p>哈哈记得，当时暑假魔鱼了两个月</p></blockquote><h4 id="整点茶喝-2019-8"><a href="#整点茶喝-2019-8" class="headerlink" title="整点茶喝 2019.8"></a>整点茶喝 2019.8</h4><p>是日大旱，至家，渴，欲冷饮，乃取红茶叶少许于杯中，以汤沥之，辅以红糖少许，置于冰柜。饭后，取茶，掷冰块其中，气腾，饮，初品味涩，再而味淡，三则味愈甘。奇，属文以记之，其所谓冰红茶余所自制是也。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>古体</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>诗歌</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
